<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Thoughts, ideas and reminders</title><link>http://theviajerock.github.io/myportfolio/blog/</link><description>This site contains my ideas and thoughts about anything, specially Python, Javascript, Linux, Vim... A lot of things...</description><atom:link href="http://theviajerock.github.io/myportfolio/blog/es/rss.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 09 Nov 2015 00:16:11 GMT</lastBuildDate><generator>https://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>How to use rsync</title><link>http://theviajerock.github.io/myportfolio/blog/es/posts/how-to-use-rsync/</link><dc:creator>Victor Hernandez</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Tengo dos carpetas, &lt;em&gt;carpeta1&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;carpeta2&lt;/em&gt;, voy a copiar todo el contenido de &lt;em&gt;carpeta1&lt;/em&gt; a &lt;em&gt;carpeta2&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
rsync -r folder1/* folder2&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class="section" id="opciones"&gt;
&lt;h2&gt;Opciones&lt;/h2&gt;
&lt;div class="system-message"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: WARNING/2 (&lt;tt class="docutils"&gt;&amp;lt;string&amp;gt;&lt;/tt&gt;, line 8)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Title underline too short.&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
Opciones
-------
&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;rsync tiene muchas opciones que permiten obtener diferentes resultados:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-r&lt;/strong&gt;: Esta opcion significa recursión, esto le dice a rsync que copie todo lo que hay dentro de la carpeta y subcarpetas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para copia recursiva tambien se puede usar la opción &lt;strong&gt;-a&lt;/strong&gt;, ademas esta opción permite preservar tiempo de modificación, grupos, dueños y permisos de archivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-v&lt;/strong&gt;: Esta opción activa el detalle para la operación ejecutada, asi se obtendrá mas información de lo que se esta haciendo y del resultado del mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-h&lt;/strong&gt;: Con la opción -h se puede producir una salida mas legible para el usuario al ejecutar rsync, con datos mas amigables de entender.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://theviajerock.github.io/myportfolio/blog/es/posts/how-to-use-rsync/</guid><pubDate>Sun, 08 Nov 2015 17:37:24 GMT</pubDate></item><item><title>How to setup a virtualenv with python3</title><link>http://theviajerock.github.io/myportfolio/blog/es/posts/how-to-setup-a-virtualenv-with-python3/</link><dc:creator>Victor Hernandez</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Este es un tema un poco confuso para mi, asi que aquí comparto una muy buena solución para esto. Esto ha sido trabajado en Debian 8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primero que todo, debes estar seguro de que tienes instalado Python3, si no, instalalo.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
apt-get install python3.4&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ahora instala pip si no lo tienes instalado.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;wget &lt;a class="reference external" href="https://bootstrap.pypa.io/get-pip.py"&gt;https://bootstrap.pypa.io/get-pip.py&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;python3 get-pip.py&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ahora installa virtualenv, y crea un ambiente con Python3&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;pip3 install virtualenv&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#Crea el ambiente virtualenv sin paquetes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;virtualenv projectname --no-site-packages&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Usalo&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;cd projectname&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;source bin/activate&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ahora pruebalo escribiendo "python3" en consola. Para desactivar virtualenv:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
deactivate&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;</description><category>python3</category><category>virtualenv</category><guid>http://theviajerock.github.io/myportfolio/blog/es/posts/how-to-setup-a-virtualenv-with-python3/</guid><pubDate>Sun, 08 Nov 2015 16:42:34 GMT</pubDate></item><item><title>¿Porque comienzo esto?... Nunca olvidar.</title><link>http://theviajerock.github.io/myportfolio/blog/es/posts/porque-comienzo-esto-nunca-olvidar/</link><dc:creator>Victor Hernandez</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Desde hace algún tiempo he querido empezar un blog por varios motivos, como por ejemplo plasmar las cosas que aprendo cada día, sean de tecnología o no, pero especialmente de tecnología. También para escribir acerca de procedimientos, tutoriales para mi (Y que quizás le sirvan a alguien mas), preguntas que alguna vez me hice, busque, me respondí, pero que al tiempo olvidé y tuve que volver a buscar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero también que mediante la creación de contenido para este sitio, pueda mejorar enormemente el manejo del idioma inglés (Alemán en un futuro) y también , aunque es mi idioma nativo, del español. En este momento no soy un experto en nada, he visto temas por aquí y por allá, así que se podría decir que este no es un sitio totalmente confiable en cuanto a credibilidad, pero la idea es plasmar mi conocimiento y visión de lo que voy aprendiendo, y si esto llega a ser de ayuda para alguien, pues bienvenido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He decidido irme por el camino del desarrollo, de hecho hace mas o menos tres años he estado viendo y estudiando esto a un ritmo abrumadoramente lento, que al analizar me muestra el tiempo que he perdido, y aun así, lo mucho que he aprendido. Desde hace unos meses hasta el día en que se escribió este post, he acelerado el ritmo y he aprendido muchas mas cosas a una mayor profundidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ultimo escribiré los temas que hasta el momento manejo o que quiero aprender y pondré también una escala de medición acerca de mi conocimiento en estos, además estos serán los temas o herramientas que quiero perfeccionar  llegar a manejar, así que posiblemente en un futuro haga una revisión de esto y compare cuanto avance he hecho. Las categorías para la medición serán; 1 para "Sin experiencia pero quiero aprender", 2 para "Con experiencia previa pero oxidado", 3 para "Proeficiente", 4 para "Experto".&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Linux - 3 (Mucho por aprender todavia, pero muy comodo al usarlo)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Html - 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.vim.org/"&gt;Vim&lt;/a&gt; - 3 (Aprendido gracias a una de las personas mas inteligentes que conozco en este campo)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git - 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Javascript - 3 (Aprendido en trabajos anteriores, tutoriales y muy especialmente en freecodecamp)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.python.org/"&gt;Python&lt;/a&gt; - 2 (Mi favorito)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Networking - 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Css - 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.freedesktop.org/software/systemd/man/systemd-nspawn.html"&gt;Systemd-nspawn&lt;/a&gt; - 2 (Excelente para laboratorios y pruebas, debo mejorar en esto)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SQL -2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aerospike - 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RethinkDB - 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Windows Server - 2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;</description><category>javascript</category><category>linux</category><category>python</category><category>technology</category><category>thoughts</category><category>vim</category><guid>http://theviajerock.github.io/myportfolio/blog/es/posts/porque-comienzo-esto-nunca-olvidar/</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2015 00:06:32 GMT</pubDate></item></channel></rss>