<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Thoughts, ideas and reminders (linux)</title><link>http://158.69.198.99:8000/</link><description></description><atom:link href="http://158.69.198.99:8000/es/categories/linux.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2015 03:35:26 GMT</lastBuildDate><generator>https://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>¿Porque comienzo esto?... Nunca olvidar.</title><link>http://158.69.198.99:8000/es/posts/porque-comienzo-esto-nunca-olvidar/</link><dc:creator>Victor Hernandez</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Desde hace algún tiempo he querido empezar un blog por varios motivos, como por ejemplo plasmar las cosas que aprendo cada día, sean de tecnología o no, pero especialmente de tecnología. También para escribir acerca de procedimientos, tutoriales para mi (Y que quizás le sirvan a alguien mas), preguntas que alguna vez me hice, busque, me respondí, pero que al tiempo olvidé y tuve que volver a buscar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero también que mediante la creación de contenido para este sitio, pueda mejorar enormemente el manejo del idioma inglés (Alemán en un futuro) y también , aunque es mi idioma nativo, del español. En este momento no soy un experto en nada, he visto temas por aquí y por allá, así que se podría decir que este no es un sitio totalmente confiable en cuanto a credibilidad, pero la idea es plasmar mi conocimiento y visión de lo que voy aprendiendo, y si esto llega a ser de ayuda para alguien, pues bienvenido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He decidido irme por el camino del desarrollo, de hecho hace mas o menos tres años he estado viendo y estudiando esto a un ritmo abrumadoramente lento, que al analizar me muestra el tiempo que he perdido, y aun así, lo mucho que he aprendido. Desde hace unos meses hasta el día en que se escribió este post, he acelerado el ritmo y he aprendido muchas mas cosas a una mayor profundidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ultimo escribiré los temas que hasta el momento manejo o que quiero aprender y pondré también una escala de medición acerca de mi conocimiento en estos, además estos serán los temas o herramientas que quiero perfeccionar  llegar a manejar, así que posiblemente en un futuro haga una revisión de esto y compare cuanto avance he hecho. Las categorías para la medición serán; 1 para "Sin experiencia pero quiero aprender", 2 para "Con experiencia previa pero oxidado", 3 para "Proeficiente", 4 para "Experto".&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.python.org/"&gt;Python&lt;/a&gt; - 2 (Mi favorito)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Javascript - 3 (Aprendido en trabajos anteriores, tutoriales y muy especialmente en freecodecamp)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Html - 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Css - 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.vim.org/"&gt;Vim&lt;/a&gt; - 3 (Aprendido gracias a una de las personas mas inteligentes que conozco en este campo)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linux - 3 (Mucho por aprender todavia, pero muy comodo al usarlo)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.freedesktop.org/software/systemd/man/systemd-nspawn.html"&gt;Systemd-nspawn&lt;/a&gt; - 2 (Excelente para laboratorios y pruebas, debo mejorar en esto)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SQL -2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aerospike - 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RethinkDB - 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Windows Server - 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Networking - 2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;</description><category>javascript</category><category>linux</category><category>python</category><category>technology</category><category>thoughts</category><category>vim</category><guid>http://158.69.198.99:8000/es/posts/porque-comienzo-esto-nunca-olvidar/</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2015 00:06:32 GMT</pubDate></item></channel></rss>